香港黑警，無恥無信 - 古德明

香港黑警，無恥無信 - 古德明

太和邨法團監察組FB截圖

香港民間人權陣線本來準備九月十五日主辦反暴政遊行，黑警循例不准；民陣不服，訴諸上訴委員會，委員會也循例不准。黑警代表對委員會說：「遊行人數，假如再一次有二百萬，警方恐不能維持秩序。」其無恥有如是者。

按民陣所辦遊行，人數最多的一次，見於六月十六日，當時民陣宣布有二百萬人，但黑警否定這數字，說「人數最多時不過三十三萬八千」。然則黑警今日怎麼卻否定自己的「統計」？

當然，黑警誑言欺世事，罄竹難書，否則行政長官鄭月娥怎會說，黑警是她誇示國際的「金名片」。例如九月十日，他們宣布設立十條WhatsApp熱線，供市民匿名舉報反暴政者的「罪行」，不料三天之後，十條熱線即告「暫時停用」。黑警煞有介事解釋說：「過去三天，我們收到的資料太多，市民對熱線之設也意見紛紜。」但他們怎樣解釋，都抵不上美國WhatsApp公司一句話：「WhatsApp只供收發私人短信，所以，我們把十條熱線取消了。」

又八月十三日，黑警會見記者，有總警司謝振中者，指摘市民仇視其同袍，還舉例以明之：「八月十一日，警察到大埔太和邨處理自殺案，卻被居民阻撓、詈罵、侮辱。搭升降機時，升降機門多次關不上，因為有人不斷按鈕；到了樓上，又被人用雷射槍照射；警車要離去時，還被人包圍，進退不得。」太和邨法團監察組不忿黑警含血噴人，馬上公開當日錄影片段：原來黑警一沒有被阻撓、詈罵、侮辱，二搭升降機了無妨礙，三到了樓上未見「雷射槍」照射，四警車離去時未被包圍，只有居民尾隨其後，罵他們不按規例出示警員委任證。而單看上述三事，港人多仇恨黑警，實不難理解，黑警何必耿耿於懷。

路透社最近發表了鄭月娥與大地產商閉門會議的一段錄音，其中有以下一句：「除了三萬位男女警員，政府一無所有。真的，我們一無所有，我也一無所有。」真的，他們沒有民信，沒有民心，也沒有德治或法治，統治唯有靠謊言，靠恐嚇，靠打人傷人殺人。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
叻唔及 (蔣芸)

下一則
下一則
舊日香港上海人 (沈西城)